\section{Implementazione}

L'implementazione dell'algoritmo qui presentato è stata sviluppata interamente in codice Matlab, compatibile con la versione 2014a o successive. 
Per una corretta esecuzione è necessario avere installato alcuni pacchetti aggiuntivi:

\begin{itemize}
\item \emph{Image Acquisition Toolbox}: nesessario per l'elaborazione di immagini.
\item \emph{Image Processing Toolbox}: necessario per l'elaborazione di immagini.
\item \emph{Statistics and Machine Learning Toolbox}: necessario per la creazione del modello per la classificazione SVM e per la creazione di un modello a mistura di gaussiane.
\end{itemize}

Per la creazione del \emph{train set} di partenza viene utilizzata una funzione Matlab per il \emph{parsing} di valori da file in formato virgola mobile. In caso di diverse necessità sarà sufficiente modificare questa funzione senza interferire con il resto dell'esecuzione.

\subsection{Configurazioni iniziali}

Le configurazioni sono tutte racchiuse all'interno di un'unica classe, così da poter essere facilmente adattabile all'esecuzione su macchine diverse. 

Il file \textbf{configuration.m} contiene al suo interno le configurazioni di base del progetto: è necessario modificarle prima di proseguire con l'esecuzione del programma.

\begin{itemize}
\item \textbf{image\_path}: cartella dove si trovano le immagini da analizzare.
\item \textbf{image\_prefix}: prefisso del nome dei file.
\item \textbf{image\_ext}: estensione dei file.
\item \textbf{validation\_file}: file in formato CSV per la creazione del \emph{training set}.
\item \textbf{resize}: \emph{true/false}, se vero le immagini verranno ridimensionate. Permette un'esecuzione più rapida del programma, ma viene meno l'accuratezza finale.
\item \textbf{resizeTo}: imposta la dimensione alla quale ridimensionare l'immagine (se impostato il \emph{resize} a \emph{true}).
\item \textbf{K}: numero di gaussiane per la creazione del modello a mistura.
\end{itemize}

\subsection{Esecuzione}

L'algoritmo, come descritto nella Sezione 3 è stato suddiviso in 5 fasi fondamentali, da eseguire in ordine.

\begin{enumerate}
\item \textbf{loadTrainingSet.m}: si occupa della creazione del \emph{training set}. Legge il file CSV e va a creare una struttura contenente:
\begin{itemize}
\item ID dell'immagine.
\item \emph{Label} assegnata.
\item Nome completo del file e cartella.
\end{itemize}
\item \textbf{extractImages.m}: esegue quanto descritto nella Sezione 3.1. 
\item \textbf{runGMM.m}: esegue quanto descritto nella Sezione 3.2.
\item \textbf{saveSignatures.m}: calcola i tensori di Fisher nel modo descritto nella Sezione 3.3.
\item \textbf{runSVM.m}: esegue la classificazione. Viene stampata la tabella dei risultati ottenuti e mostrata una versione grafica della matrice di confusione (generata tramite la funzione \textbf{plotConfusionMatrix.m}).
\end{enumerate}
