\documentclass[a4paper,12pt]{article} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[italian]{babel} 
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=3cm,left=3cm,right=3cm]{geometry}
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tablefootnote}
\usepackage{float}
\setlength\extrarowheight{2pt}

\title{\bf Classificazione di cellule epiteliali HEp-2 mediante l'utilizzo dei tensori di Fisher} 
\date {27 Agosto 2015}
\author{Lorenzo Cioni\\\textit{{\small lore.cioni@gmail.com}}}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}

Analizzare e classificare le cellule epiteliali di tipo 2 (HEp-2) mediante l'utilizzo della tecnica della immunofluorescenza indiretta è uno standard per rilevare malattie al tessuto connettivo umano, come ad esempio l'Artrite Reumatoide. Purtroppo questo metodo è molto costoso in termini di tempo e di lavoro impiegato e particolarmente soggettivo.

Questo elaborato ha come finalità quella di implementare un metodo per la classificazione di questo tipo di cellule basato sull'utilizzo del descrittore di covarianza e dei tensori di Fisher per l'estrazione di \emph{features} dalle immagini.
\end{abstract}

\tableofcontents

\input{introduzione}
\input{teoria}
\input{dataset}
\input{risultati}
\input{implementazione}
\input{conclusioni}

\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{}
Masoud Faraki, Mehrtash T. Harandi, Arnold Wiliem, Brian C. Lovell, \emph{Fisher tensors for classifying human epithelial cells}.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax Pattern Recognition, Volume 47, 2014, pp. 2348 - 2359.

\bibitem{}
Oncel Tuzel, Fatih Porikli, Peter Meer, \emph{Region Covariance: A Fast Descriptor for
Detection and Classification}.\hskip 1em plus
  0.5em minus 0.4em\relax Mitsubishi Electric Research Laboratories, Inc., 2006.

\bibitem{}
Gabor, D.: \emph{Theory of communication} In J. IEE, vol. 93, pp. 429-457, London, 1946.

\end{thebibliography}



\end{document}